1)Функции это набор определенных интструкций которые можно использовать в любой части кода. 

2) Параметры функции играют роль локальных переменных в теле функции.При вызове функции, ей могут передаваться значения, которыми будут инициализированы параметры. Значения, которые передаются при вызове функции называются аргументами.